《香港01》記者入住避寒中心 獲派發海鮮炒飯

寒冷天氣警告現正生效，天文台更於下午4時30分發出霜凍警告，部分地區可能結霜。政府臨時避寒中心正開放，《香港01》記者下午特別前往位於東涌的避寒中心，發現在寒流下宿位未見爆滿。

至於早前引起爭議的「化妝間」位仍有市民使用，但相信因中心未爆滿，未見淋浴間位置附近有需要加設地鋪。而5個小時的親身體驗，中心確實發揮了讓有需要人士可享一個免受風寒煎熬的寧靜環境。

有入住人士睡在化妝間。（香港01記者攝）

當記者抵達中心要求登記入住，經等候約15分鐘後，中心職員便帶記者進入中心禮堂，並在後台安排了一個地鋪位，供記者使用。職員同時亦安排了即棄床單、枕頭及被子，放在地鋪之上。現場所見，後台共設有6張地舖，另有空間可再加位，尚未「爆滿」。

另外，中心亦在後台開啟了兩部暖風機，令室內環境溫度適中，未感寒意。中心內其餘「住戶」逕自睡覺，沒有發出一點兒聲響，各自在被窩中尋找一份寧靜。

職員提醒應保管好貴重財物

中心職員向記者表示，廁所及淋浴設備位於隔鄰的「化妝間」，內有儲物櫃，可供租用，但提醒貴重物件應自行收好。據記者現場所見，下午時只有一人在化妝間距離廁格及淋浴間較遠的位置鋪床位睡覺，旁邊亦有暖風機。

由於後台仍有位置，相信該名入住者是有意在該處休息。早前報道提及地上全是地鋪的情況，並無出現在記者眼前。

職員又指，中心可為入住者安排晚膳，可從「雜扒飯」及「海鮮炒飯」中二選一，晚上7時可自行到櫃位領取。

及後，職員約7時通知入住者晚餐飯盒已準備好，可隨時領取。記者選擇了海鮮炒飯，打開飯盒，入面滿裝炒飯，配料有蝦、蟹柳、火腿粒等，口味和日常在茶餐廳吃到的差不多。除飯盒外，尚有一罐罐裝奶茶提供，亦可向職員要暖水。有部分入住者選擇坐在社區會堂的椅子進食，飯後各自返回自己被鋪位置休息。

至晚上9時，雖然中心入住情況未見踴躍，但為免影響真正有需要人士棲息，記者只好在寒風夜裡告別這一刻寧靜，同時希望嚴寒盡快告別，令有要者毋須受冷風煎熬。

loop咗幾年午餐肉飯
終於有新圖用

食得可能好過有工做嘅人

仲好餸過我今晚

支那01

睇到想喊

香港01，正仆街冚家鏟，屌你老母大爛臭化屄

幾正，想試下去住

楊洲炒飯就楊洲炒飯喇 乜撚野海鮮炒飯

平時啲五毛一定走出黎話記者浪費，今日一個 post 都無

其實佢d飯盒數目點預？整定咪凍晒

屌你老母HK01連避寒中心都要吹捧

明正言順入去呃飯食，乜撚野記者黎

可能01無糧出

隱世美食
期間限定

配料有蝦、蟹柳、火腿粒等
前兩個楊洲炒飯有咩？

應該睇返張入住登記名單, 再整返對應數量既飯

賣港01鼓吹人訓街。

蝦肯撚定有 你係咪唔係香港人黎?
另外某d餐廳會落火腿片粒

叉燒粒都無點叫楊州

楊洲炒飯有一定要叉燒架

呢D唔係港獨狗金句嚟

之前話避寒中心要訓廁所，D留言涼薄到

嘩 喂 屌你老母臭閪 homeless shelter 都咁撚好餸呀 聽日可能打撚曬蛇餅全部都係連登巴打

一個飯盒政府俾唔起咩，反正一訂就訂咁多，有多冇少，食唔哂就浪費。

有d 茶餐廳減cost 會改用火腿片粒架
我都食過冇叉燒既揚洲炒飯

揚州炒飯是廣東、香港和北美中式餐館的常見食品，於酒樓、茶餐廳、大牌檔及快餐店都有售賣。廣州式的揚州炒飯對所用的食料沒有既定的標準，但一般都包括以下的基本用料：
白飯為了飯粒不黏着，會採用經冷藏的「隔夜飯。
雞蛋
叉燒粒有店家會為節省成本而改用火腿絲
蝦仁有店家會為節省成本而不採用
蔬菜沒有固定材料，一般會用生菜絲，但也可採用青豆和玉米粒
油
鹽

廢屄先睇香港01

我屌平時食晏為左慳幾蚊都唔叫炒飯(要四十幾蚊)

正係食大家樂最平果個餐

基層打工仔仲賤過露宿者

變左傾炒飯

人地偷工減料你就當真
咁你會唔會叫火腿絲炒飯做揚州炒飯?
碗仔翅當真翅?

d飯就係搵附近既茶仔承包

咁樣緊係茶仔口味啦

你估我信唔信有雜扒飯食

好撚肚餓

係咪帶住記者證入？

你入去住

報名果時已經問定你要唔要飯

要既話想食乜

多巴基既地方通常會有個岩佢地食既餐佢地揀

多數係咖喱魚扒

遲左入黎既就得杯麵羅

睇得hk01都要有電腦，識上網

識上網既人差極有個譜瓜

茶仔既雜扒真係唔奇...

佢地叫既多數係茶仔為佢地訂製既特價飯

分分鐘塊扒厚過火腿扒少少果隻渣

你係學校canteen都可能食過果類雜扒飯啦........

屌聽晚去領飯。

唔係吹奏01，但人地做翻個fact check 。
事源之前有報導話避寒中心環境惡劣。

睇張圖

個炒飯真係見得下人

又一定食得飽

唯一係通常運到黎應該都唔夠熱

炒飯計,個賣相一撚定好過三大快餐店

佢揀去東涌果個...

理論上應該唔會太好生意掛

去市區既話.環境麻麻真係唔奇

俾班蝗見到, 晚晚full house

依家d茶仔既平價雜扒飯咪即係火腿 腸仔 雞翼
有d平價燒味既四寶飯仲癲到豬耳 叉燒 雞翼 咸蛋就當係

無素食嘅？

賺撚死

無素食好唔尊重，我要求聯署

我決定聽日放工去食個飯先返屋企

何來

個炒飯炒得幾好，好肚餓

D蝗蟲食哂

好似好正。。。

北姑支竹豆腐炆伊麵

唉 我咁辛苦打工都係咸魚青菜

屌你, 原來我平時食D嘢同露宿者一樣, 仲要畀幾廿蚊

係人都可享用，只要登記身分證（你估要資產審查咩）

d飯係外邊叫返來，所以同你自己買一様

樓奴剩係識供樓，唔識享用政府福利，正垃圾！

樓上好多樓奴、港奴

垃圾！

有無人組團去？

暖返，就唔會再開，要去趁早

罐裝奶茶 係係最貴果隻太x

外面買到乜就俾乜

濫用資源屌你咩記者嚟

依個飯出面賣緊四十蚊

好撚大盒

晚市40未必得添

放工6：30去到仲有無飯食？

幾時加設手天使服務

男義工為你服務

如果依啲中心日日肯限量派下飯
應該好多人狗衝

唔明上面嘈乜？

係人有身份證都可以享用

冇需資產審查

冇需入息證明

有乜好嘈？

之前訓化妝間出聲屌班人呢

聽日：避寒中心爆棚 大批青年為炒飯蜂擁而至

有冇糖水？

大家樂最平嗰個餐唔係福建炒飯咩

狗沖

可唔可以淨食完拍籮柚走

平時講到自己有幾多個物業
依家就幾十蚊都要乞
連登仔本質同蝗根本一樣
小便宜就貪到盡

連登咁多GAY佬

屌你老母

屌你老母，香港01最撚高質！

冇杯麵

連登仔日日都睇
包括你在內

幾乎日日都人PO HK01嘅新聞上嚟

大陸有啲揚州炒飯係無蝦
但香港未食過無蝦既揚州炒飯

聽晚去食

腦魔有無去？

入住個陣問佢要唔要飯，去到指定時間計數，跟住叫外賣，職員拎個民政事務總署既印仔印落張單到，餐廳遲下就用呢張野Claim返錢

利申做過避寒中心

有架，你食到既成箱咁食都得，避寒中心起碼有成5-6箱係到

為左幅相，浪費納税人金錢，影響真正有需要嘅人

痴撚線垃圾共媒

最衰我聽日唔得閒呀 唔係六點零鐘都入去參觀下

當然啦，今次有飯盒食

話自己係記者梗係會好招乎啦
影2張相又走人

留名等睇新假期介紹

巴打講多d得唔得？

床乾唔乾淨？
入佢過夜的locker 穩唔穩陣？
多唔多黑人？
開放時間係幾點到？

咁多巴打傾的什扒飯。

屌
上左鏡

等睇有人留言同露宿者鬥慘

其實入住避寒中心唔一定無工開

嘩，炒飯裝到好滿，色水仲好靚

雜扒飯諗起都留口水，正過我每日三餐

塊扒咁長

令真正有需要人士無得用 正仆街

Lm睇聽日訓爆晒

佢係未話咁班露宿者起入面食好住好

做乜鳩，楊州炒飯都要查維基

屌你 一張圖塞過黎即刻靜曬

其實香港01真係做得好好喎

先唔講個網ui/ux ( iMac 5k 上都好靚，好似Ello 果啲網咁識自己fit 番，同app寫得有幾靚,
音樂文化潮流藝文創意女生果啲覆蓋得好全面資料又新又快，個感覺好年輕

不如你擺啲例子出嚟比我參考吓香港本土網上媒體有邊個做得好過佢？(身邊啲人原本用開蘋果動新聞app 但係比我delete晒幫佢哋裝香港零一🤣蘋果動新聞無論係個網同app都仲好似90年代初咁究竟想點？唔怪得人

淨係識鬧人地紅底，順手俾啲例子嚟等其他人認識下香港本體網上媒體有邊間做得好過佢哋係咪好難嘅事？

捉到支那01妓者一件

本土網媒，冇共媒零一既紅色資本無限金錢，需要考慮成本、點擊率，點同垃圾共媒鬥？
威啦威啦幫人裝晒中出報app，貪有獎抽定你有係入面寫乜鳩博評?

依家每日百五個變成強制性輪入，香港人搵三萬個班買唔起樓仲要交稅養埋蝗蟲，班做雞走私嘅一落黎有樓有老綜